{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Mulle meeldib taimi s√º√ºa."},{"text":"Ô∏è Leiate mind kalda l√§hedalt."}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Seashell","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur soolase vee keha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Palju loomi elab minus."},{"text":"Katan suurema osa Maast."}],"options":[{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma saan v√§rvi muuta."},{"text":"Olen v√§ga tark."},{"text":"Mul ei ole luid."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Ma olen v√§ga suur imetaja, kes elab ookeanis ja pilab oma puhumaust vett v√§lja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned minusugused laulavad laule."},{"text":"Olen suurem kui auto."},{"text":"Hingan √µhku, kuid elan ookeanis."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab korallriffides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tihti ujun koolides."},{"text":"Elan koralli v√§rvilises naabruskonnas."},{"text":"Tulen palju erksaid v√§rve ja mustreid."}],"options":[{"label":"Kuldkala","isCorrect":false},{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Piranha","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen suur, tasane kala, kes peidab end liiva sisse. Vahel on mul ka barb sabas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen maskeeringus tubli."},{"text":"‚ñ´Ô∏è M√µned liigid on ohtlikud."},{"text":"Ujun oma \"tiibu\" lehvitades."}],"options":[{"label":"Angerjas","isCorrect":false},{"label":"Stingray","isCorrect":true},{"label":"Lesta","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen vooluhulk, mille taga on vee tiheduse, temperatuuri ja soolsuse erinevused. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leidub s√ºgavates ookeanivetes."},{"text":"Ô∏è Aitan reguleerida Maa kliimat."},{"text":"Olen pidev merevee vool."}],"options":[{"label":"T√µusud","isCorrect":false},{"label":"Ookeani hoovus","isCorrect":true},{"label":"Laine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen v√§ga tilluke taimelaadne organism, mis h√µljub ookeanis ja on paljude loomade toiduallikaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan elamiseks p√§ikesevalgust."},{"text":"Minu n√§gemiseks on vaja mikroskoopi."},{"text":"Paljud mereloomad s√µltuvad minust toidu poolest."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"F√ºtoplankton","isCorrect":true},{"label":"Kelp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen k√µige s√ºgavam osa ookeanist, v√§ga tume ja salap√§rane koht. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√§ikesevalgus ei j√µua minuni."},{"text":"R√µhk on siin v√§ga k√µrge. "},{"text":"Asun Mariana kraavis."}],"options":[{"label":"Kontinentaalriiul","isCorrect":false},{"label":"Abyssal Tasane","isCorrect":false},{"label":"Okeaania kraav","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen suhe kahe mereorganismi vahel, kus √ºhest on kasu ja teisest ei ole abi ega kahju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen s√ºmbioosi t√º√ºp."},{"text":"N√§ide: Barnacles vaalal. "},{"text":"Alustan t√§hega \"C\"."}],"options":[{"label":"Parasitism","isCorrect":false},{"label":"Vastastikkus","isCorrect":false},{"label":"Kommersalism","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Ma s√§ran eredalt √∂√∂taevas ja Maa r√§ndab minu √ºmber. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kuum."},{"text":"‚òÄÔ∏è Ilmun iga p√§ev."},{"text":"Planeedid tiirlevad minu √ºmber."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen Maa l√§him naaber ja p√§eva jooksul v√µib mind vahel n√§ha! Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"quote olen saanud nime Rooma armastuse ja ilujumalanna j√§rgi."},{"text":"‚ñ´ Olen √§√§rmiselt kuum, veelgi kuumem kui Mercury!"},{"text":"‚ñ´ Mind nimetatakse sageli \"Hommikut√§heks\" v√µi \"√ïhtut√§heks\"."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen kaugel suur gaasipall, mis helendab ja annab valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Olen valmistatud peamiselt vesinikust ja heeliumist."},{"text":"V√µin olla erinevaid v√§rve."},{"text":"Olen s√ºndinud nebulades."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen kivine objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, kuid olen liiga v√§ike, et olla planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind v√µib leida asteroidiv√∂√∂st."},{"text":"Tseres on suurim."},{"text":"Vahel v√µin Maad tabada."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet. Mul on suur punane laik. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud gaasist."},{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Minu punane laik on hiiglaslik torm."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen suur grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mida hoiab koos gravitatsioon. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma v√µin olla spiraalne, elliptiline v√µi ebaregulaarne."},{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on osa Linnuteest."},{"text":"Mul on miljardeid t√§hti."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen v√§ike j√§ine objekt, mis P√§ikesele l√§henedes kuvab n√§htavat saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen \"r√§pane lumepall\"."},{"text":"Ô∏è P√§rinen Kuiperi v√∂√∂st v√µi Oort Pilvest."},{"text":"Minu saba osutab alati p√§ikesest eemale."}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen t√§hemuster, mida inimesed on nimetanud loomade, esemete v√µi m√ºtoloogiliste tegelaste j√§rgi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ursa Major on kuulus n√§ide."},{"text":"Aitan meil √∂√∂taevas t√§hti leida."},{"text":"‚ñ´ Ma n√§en Maalt samasugune v√§lja, kuid t√§hed on kosmoses kaugel"}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asterism","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen gaasi- ja tolmupilv kosmoses, kus s√ºnnivad t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla v√§ga v√§rviline."},{"text":"‚óã Uued t√§hed moodustuvad minu sees."},{"text":"Supernova plahvatused v√µivad mind tekitada."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen punkt kosmoses, mille gravitatsioon on nii tugev, et miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"L√µikan ruumi ja aega."},{"text":"Mingi vorm massiivsete t√§htede surmast."},{"text":"Ô∏è Mul on keskuses singulaarsus."}],"options":[{"label":"Neutronit√§ht","isCorrect":false},{"label":"Valge P√§kapikk","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}]}